\section{Một số lưu ý}

\subsection{Tổ chức mã nguồn}
Mã nguồn của chương trình được tổ chức thành các thư mục con như sau:

\begin{forest}
  for tree={
    font=\ttfamily,
    grow'=0,
    child anchor=west,
    parent anchor=south,
    anchor=west,
    calign=first,
    edge path={
      \noexpand\path [draw, \forestoption{edge}]
      (!u.south west) + (7.5pt,0) |- (.child anchor)\forestoption{edge label};
    },
    before typesetting nodes={
      if n=1
        {insert before={[,phantom]}}
        {}
    },
    fit=band,
    before computing xy={l=15pt},
  }
[/root
  [src
    [algorithm
      [algorithm.h]
      [BubbleSort.cpp]
      [CountingSort.cpp]
      [\ldots]
    ]
    [command
      [command.h]
      [Command1.cpp]
      [Command2.cpp]
      [\ldots]
    ]
    [utils
      [utils.h]
      [utils.cpp]
    ]
    [include.h]
  ]
  [main.cpp]
  [build.bat]
  [build.ps1]
]
\end{forest}

Trong đó:
\begin{itemize}
  \item \texttt{src}: chứa mã nguồn của các thuật toán sắp xếp và các lệnh thực thi.
  \item \texttt{algorithm}: chứa mã nguồn của các thuật toán sắp xếp.
  \item \texttt{command}: chứa mã nguồn của các lệnh thực thi.
  \item \texttt{utils}: chứa mã nguồn của các hàm tiện ích.
  \item \texttt{include.h}: chứa các \texttt{\#include} cần thiết.
  \item \texttt{main.cpp}: chứa hàm \texttt{main} của chương trình.
  \item \texttt{build.bat} và \texttt{build.ps1}: các script để biên dịch chương trình trên Windows.
\end{itemize}

\subsection{Biên dịch chương trình}

\subsubsection{Điều kiện tiên quyết}
\begin{itemize}
  % Hyperlink
  \item Cài đặt trình biên dịch \href{https://gcc.gnu.org/}{\texttt{g++}}. (phiên bản 9.4.0 trở lên)
  \item Cài đặt \href{https://git-scm.com/}{\texttt{git}}.
\end{itemize}

\subsubsection{Biên dịch}

Yêu cầu biên dịch chương trình thay đổi tùy theo hệ điều hành.

Trong môi trường terminal, thực hiện các bước sau:
\begin{itemize}
  \item[1.] Clone mã nguồn
  \item[1.] Clone mã nguồn
  \begin{verbatim}
  git clone https://github.com/kyrie25/Data-Structure-and-Algorithm-Semester-3.git
  cd Data-Structure-and-Algorithm-Semester-3
  \end{verbatim}
  \item[2.] Biên dịch chương trình
  \begin{itemize}
    \item Trên Windows:
    Chạy file \texttt{build.bat} hoặc \texttt{build.ps1}. 
    \newpage
    \item Trên Linux:
    Chạy lệnh sau:
\begin{verbatim}
g++ -Wl,-z,stack-size=1000000000 -O3 -g main.cpp src/**/*.cpp -o sort 
\end{verbatim}
  \end{itemize}
\end{itemize}

Chương trình biên dịch sẽ tạo ra file thực thi \texttt{sort}. (hoặc \texttt{sort.exe} trên Windows)

\newpage